---
title : 'வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthu-pothuvaana-kelvigal-part-5'
thumbnail: '../thumbnails/questions.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்


## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.
பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

# வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்

## வாசல்களும் அதற்கு உண்டான பலன்களும் என்ன?

1. 4 திசையிலும் வாசல் இருந்தால் அரசனைப் போன்ற வாழ்க்கையும் மதிப்பும் மரியாதையும் மகிழ்ச்சியும் கிடைக்கும்.

2. கிழக்கு பக்கம் மட்டும் வாசல் இல்லாமல் மற்ற 3 திசைகளிலும் வாசல்கள் இருந்தால் நல்ல பலன் இல்லை.

3. மேற்கு பக்கம் மட்டும் வாசல் இல்லாமல் மற்ற 3 திசைகளிலும் வாசல் இருந்தால் அந்த வீட்டில் இருப்பவர்கள் கலை இலக்கியத் துறையில் சிறப்பாக இருப்பார்கள்.

4. வடக்கு பக்கம் மட்டும் வாசல் இல்லாமல் மற்ற 3 திசைகளிலும் வாசல் இருந்தால் ஆரம்ப காலத்தில் சில சோதனைகளும் பிற்காலத்தில் நல்ல பலன்களும் கிடைக்கும்.

5. தெற்கு பக்கம் மட்டும் வாசல் இல்லாமல் மற்ற 3 திசைகளிலும் வாசல் இருந்தால் செல்வ செழிப்புடன் வாழ்க்கை நடத்துவார்கள்.

## வாசல்கள் எவ்வாறு அமைய வேண்டும்?

தலை வாசல் உயரமானதாகவும் அகலமானதாகவும் அதை விட சின்னதாக அடுத்த வாசலும் அதை விட சின்னதாக அதற்கு அடுத்த வாசலும் இப்படியாக கடைசியில் பின் வாசல் முன்னதை காட்டிலும் சின்னதாக வைக்க வேண்டும். தலை வாசல் மற்றும் பின் வாசல்களில் அமைக்கப்படும் நிலைகளின் கீழ் பகுதியில் குறுக்குச் சட்டம் வைக்க வேண்டும்.

நாம் வீடு கட்டும் போது கல், மண், சிமெண்ட், மரம் போன்றவைகளை பயன்படுத்துகிறோம். இவைகள் பழைய வீட்டில் இருந்து கழித்ததாகவோ அல்லது வேறு நபரிடம் மிச்சமானதாகவோ இருக்கக் கூடாது.

## வீட்டில் தண்ணீர் வீணாக வெளியேறினால் பலன் என்ன?

சக்தியின் மறுவடிவம் தண்ணீர். வன தேவதைகள் இருப்பதைப் போல நதி தேவதைகளும் இருக்கிறார்கள். தண்ணீரை தெய்வமாக மதிப்பதால் தான் ஆடி பெருக்கு விழாவை கொண்டாடுகிறோம். பணம் தண்ணியா செலவாகுது அப்படினு நாம சொல்வது உண்டு. தண்ணீரும் பணம் போலவே அதிகம் செலவு செய்தால் நம்மிடம் தாங்காது.

வீட்டு குழாய்களில் தண்ணீர் தொடர்ந்து கசியுமானால், கணவன் மனைவிக்கு இடையே சண்டை, சச்சரவு, பிரிவு ஏற்படும். அதனால் தண்ணீரை வழிய விட கூடாது.

## நாம் வீடு பார்க்கும் மனை எப்படி இருக்க வேண்டும்?

நாம் கட்டவிருக்கும் புது வீட்டுக்கு எதிரே நீர் தேங்கி இருக்கும் குளமோ குட்டைகளோ குப்பை மேடுகளோ இருக்கக் கூடாது. அப்படி இருந்தால் அதில் இருந்து வரும் தீய கதிர் வீச்சுகள் வீட்டில் குடியிருப்பவர்களை பாதிக்கும். மேலும் வீட்டுக்குள் நுழையும் காற்றும் சுத்தமாக இருக்காது. நாம் வாங்கிய வீட்டு மனைக்கு அடியில் எலும்புக் கூடோ மண்டை ஓடோ இருக்கக் கூடாது. அப்படி இருக்கும் வீடுகளில் குடியிருப்பவர்களுக்கு தொல்லைகள் வந்து சேரும்.

முதலில் நல்ல நேரம் பார்க்க வேண்டும். அந்த நல்ல நேரத்தில் நமது முன்னோர்களையும் நமது இஷ்ட தெய்வத்தையும் வணங்க வேண்டும். அப்புறம் முதியவர்கள் குழந்தைகள் மங்களப் பெண்களுக்கு தான தர்மம் செய்து விட்டு நாம் வீடு கட்ட போகும் மனையின் மைய பகுதியில் சின்ன குழி தோண்ட வேண்டும். அதில் கொஞ்சம் மண்ணை எடுக்க வேண்டும். அந்த மண்ணில் என்ன என்ன இருக்கிறது என்று பார்க்க வேண்டும். புழு பூரான் இருந்தால் ஆரம்பித்த வேலையை எளிதில் முடிக்க முடியாமல் திணற வேண்டி இருக்கும். அப்படி இல்லாமல் செங்கல் துண்டு கந்தல் துணி இருந்தால் அந்த மணியில் வீடு கட்டலாம். நல்ல முன்னேற்றம் ஏற்படும்.

அப்படி இல்லாமல் நகம் முடி தேள் விறகு கரி அல்லது உமி அந்த மண்ணில் இருந்தாலும் நல்லது இல்லை. மண்ணில் தங்கம் வெள்ளி செம்பு போன்ற உலோகங்கள் காணப்பட்டாலும் மிகவும் நல்லது. இரும்பு ஈயம் பித்தளை இருந்தாலும் பரவாயில்லை. ஒரு வேளை அதில் காசு பணம் இருந்தாலும் மிகவும் நல்லது தான். மண்ணில் தவளை நண்டு அரணை சிலந்தி இருந்தால் அதுவும் நன்மை தான்.

## ஒரு வீட்டில் நீச்சத்தில் வாசல் அமைப்பும் நீச்சத்தில் பள்ளங்கள் நீச்சத்தில் காலி இடம் அமைப்பும் இருந்தால் அவ்வீட்டில் உள்ள நபர்கள் எங்கே எல்லாம் செல்கின்றனர்?

வேறு மத கடவுளை வணங்குதல் மந்திரம் மாயம் பில்லி சூனியம் ஏமாற்றம் மத வாதிகளிடம் சென்று ஏமாறுதல் போன்ற நிகழ்ச்சிகள்  நடக்கும்.

## ஒரு குடும்பத்தில் குடும்பத் தலைவரின் ராசியின் படி எந்தப் பக்கம் வாயில் அமைக்கலாம்?

வீடு என்பது ஒன்றுக்கு மேற்பட்ட மனிதர்களின் தொடர்புகளைக் கொண்டது. வீட்டில் உள்ள அனைவரும் நலமாக இருக்க வேண்டுமானால் ராசிக்கும் வீட்டிற்கும் எந்த தொடர்பும் இல்லை. வீட்டின் வாயில் அமைப்பும் மற்ற திசைகளின் அமைப்பும் நன்றாக இருந்தால் நல்ல பலன் அவ்வீட்டில் உள்ள அனைவருக்கும் ஏற்படும்.

## ஒரு குடும்பத்தில் உள்ள வீட்டு மனையில் எந்தெந்த பகுதிகளை விற்கக் கூடாது?

ஒரு வீட்டின் மனையில் ஈசானியத்தில் வடக்கிலும் கிழக்கிலும் உள்ள இடத்தை பங்கிட்டு விற்கக் கூடாது.

## வாஸ்து தோஷம் உள்ள வீடு என்ன செய்யும்?

வாஸ்து குறை உள்ள வாஸ்து தோஷம் உள்ள வீட்டில் குடியிருக்கும் நல்லவர் கெட்ட நடத்தையில் ஈடுபடுவார். வாஸ்து நல்ல முறையில் உள்ள வீட்டுக்கு குடிவரும் கெட்டவர் வந்த பிறகு திருந்தி மகிழ்ச்சியோடு வாழ்வார்.
